\begin{TP}[La grange]\par
\parbox{0.6\linewidth}{
        Contre le mur de sa grange, un fermier veut construire un enclos grillagé
rectangulaire suivant le schéma ci-contre.  Le 4\ieme\ côté est une partie du mur. 
Il dispose pour cela de quarante mètres de grillage pour clore trois côtés du rectangle et obtenir un enclos d'aire maximale.}
 \hfill \parbox{0.35\linewidth}{          
%\href{run:inc_1SF1_accomp/accomp_1SF1_base_murgrange_enonce_geogebra_a.ggb}{
            \begin{tikzpicture}[general,x=1.0cm,y=1.2cm]
            \draw[color=B1prime,fill=B1prime] (0,1.5) -- (3,1.5) --
(3,1.75) -- (0,1.75) -- cycle;
\draw[color=white] (1.5,1.625) node {mur};
            \draw (0,0)-- (0,1.5);
            \draw (0,1.5)-- (3,1.5);
            \draw (3,1.5)-- (3,0);
            \draw (3,0)-- (0,0);
            \draw (0,1.5)-- (3,1.5);
            \draw [color=black] (3,1.5)-- (3,1.75);
            \draw [color=black] (3,1.75)-- (0,1.75);
            \draw [color=black] (0,1.75)-- (0,1.5);
            \draw (0,1) node[left] {$x$};
            \draw (3,1) node[right] {$x$};
            \draw (1.5,0) node[above] {$y$};
            \end{tikzpicture}}
            \vspace{1em}
    \begin{enumerate}
        \item Montrer que l'aire $\mathcal{A}(x)$ de l'enclos en fonction de $x$ est égale à
$\mathcal{A}(x)=-2x^2+40x$.
        \item  Tracer la courbe de la fonction $\mathcal{A}$ à la calculatrice sur
l'intervalle $[0;20]$. 
\item En déduire le tableau de variations de la fonction $\mathcal{A}$.
        \item Montrer que $\mathcal{A}(x)$ est maximale lorsque la
longueur est égale au double de sa largeur.
        \item \`A l'aide de la calculatrice, donner l'ensemble des
nombres $x$ pour lesquels $\mathcal{A}(x)\leqslant72$.
    \end{enumerate}
\end{TP}